# 적사병: 8척<br>Red Death: 8Feet

# 상점 페이지
[<img src="https://img.shields.io/badge/Steam-000000?style=for-the-badge&logo=Steam&logoColor=white">](https://store.steampowered.com/app/1087610/Red_Death_8Feet/?l=koreana)

# 개발 정보

### 개발 기간
2018/ 08/ 01 ~ 2019/ 08/ 05 출시

### 개발 툴, 언어

<img src="https://img.shields.io/badge/Unity-000000?style=for-the-badge&logo=Unity&logoColor=white">
<img src="https://img.shields.io/badge/C Sharp-239120?style=for-the-badge&logo=C Sharp&logoColor=white">

### 타겟 플랫폼
<img src="https://img.shields.io/badge/Windows-0078D6?style=for-the-badge&logo=Windows&logoColor=white">

### 개발 인원
- **기획 및 팀 총괄, UI디자인, 클라이언트 개발 1명 (본인)**
- 클라이언트 개발 1명
- 원화 1명
- 모델링 1명
- 레벨 디자인 1명

---

# 게임 소개
### 장르
3D, 공포 FPS
### 스토리
- **시대적 배경** - 1950년대 한반도
- **플레이어** - 미군
- **게임 목표** - 좀비들이 가득한 산속에서 홀로 생존자 구역까지 이동하는 것


# 컨텐츠 설명
## 적
- Path Finding
  - NavMesh 사용

### 일반 좀비
![일반 좀비](/uploads/c6c9303f76026fa8c7d0c4d809c66c98/일반좀비.jpg)  
- `다이너마이트`를 터트리거나, `손전등`을 오래켜두거나, `총기` 사용 등 `소음`관련된 모든 행동을 할때마다.  
`소음값`이 조금씩 증가.

- 일정 `소음값`이 넘어갈 때마다, 해당 `일반 좀비`가 1마리씩 스폰

### 특수 좀비
![팔척귀__2_](/uploads/4138c477da40b984824c3ef8769092e2/팔척귀__2_.jpg)  
- 스폰 시 플레이어에게 돌진
- 공격받은 플레이어는 뻥 차여서 날아감
  - 플레이어는 `출혈` 또는 `혼란` 상태이상에 빠질 수 있음
- **죽일 수 없음**
  - 대미지를 입혀서 쫓아 낸다는 설정
  - 후퇴한 `특수 좀비`는 2~3분 후 재 등장

![팔척귀__1_](/uploads/d99298fd3dc3c069eda8d8f612c93c2e/팔척귀__1_.jpg)  
- 부위별 별도 콜라이더 존재
  - 피격 부위별 별도 애니메이션 또한 존재 <sub>(다리 피격시 넘어짐)</sub>

## 무기, 아이템
### 다양한 무기와 아이템
![다양한_아이템](/uploads/3d29715bf284c6e05ef7ec763afa7d1d/다양한_아이템.png)  
- 총기
  - M1 카빈 소총
  - 톰슨 기관단총
  - 권총
  - <sub>단, 각 총기명은 저작권 문제로, 다른 이름으로 대체 되었음</sub>
- 근접 무기
  - 곡괭이
  - 대검
  - 도끼
- 보조 무기
  - 다이너마이트
- 기타 아이템
  - 나침반
  - 구급키트
  - 배터리

### 제한된 탄약과 아이템
![상자](/uploads/f77250b24bbc694dde66a584cefb4a8c/상자.jpg)  
- 맵 곳곳에 숨겨진 상자를 통해 획득 가능

### 무기 개조
![무기개조__2_](/uploads/71478e6940b9a9dded33561875f97969/무기개조__2_.jpg)  

![무기개조__1_](/uploads/e697508b1d9df52bfa241adf5b25b35e/무기개조__1_.jpg)  

- 필요 없는 아이템을 분해하여 `고철` 생산 가능
- `고철`을 이용해 총기의 능력치를 업그레이드 가능
- 개조비용은 개조가 거듭될수록 지수 증가

### 아이템 발광
![아이템_효과](/uploads/99ddd953ee43fe2054ffb2a83304d470/아이템_효과.png)  
- 야산이라는 배경 특성상, 아이템이 잘 보이도록 발광 효과를 추가
- `반디불이`라는 설정

### 탄환 관통
![관통](/uploads/501c388b4f20409539a1b4eba4150619/관통.gif)  

모든 총기들은 각자 다른 관통력을 가지고 있음

**투사체 관통 원리**
![관통_원리](/uploads/f406d13e3db0594c19e82fb2767f06e9/관통_원리.png)  
- `투사체`들은 일반적인 충돌을 감지하는 `물리 콜라이더`와, IsTrigger를 활성화한 `스캔 콜라이더`를 동시에 사용
- FixTranform이라는 스크립트를 작성하여 `물리 콜라이더`의 위치를 `스캔 콜라이더`의 위치로 강제 고정함
- `물리 콜라이더`에 콜라이더가 충돌하면 `투사체의 수명`이 줄어듬
- `수명`이 다하면 `투사체`는 사라짐

### 다이너마이트
![연쇄폭파](/uploads/e3dcc2fd270e0e51f8c4a4b38c092724/연쇄폭파.gif)  
- `다이너마이트`가 점화 되면 근처의 `일반 좀비`들을 유도함
- 폭파 조건
  - 점화 후 10초 뒤 폭파
  - 점화 후 사격 시 폭파
  - 주위에 또다른 `다이너마이트`가 폭파할 시, **연쇄적으로 폭파**


## 플레이어
### 다양한 캐릭터
![캐릭터_특성](/uploads/20572c3790881f9717d09e3961dc9c19/캐릭터_특성.jpg)  
- 4명의 캐릭터 존재
- 각 캐릭터별 특성이 존재

**'손재주(Manual Dexterity)'패시브** 를 가지고 잇는 캐릭터는 무기 개조 시 개조를 되돌리거나, 특정 성능을 나쁘게 만들어  
**개조 횟수를 늘이는 것이 가능**

**예시)**
~~~~
연사력 강화 +1 (개조횟수 1/5)
연사력 강화 +1 (개조횟수 2/5)
연사력 강화 +1 (개조횟수 3/5)
연사력 강화 +1 (개조횟수 4/5)
소음 감소   +1 (개조횟수 5/5) // 더 이상 개조 불가능


(하지만 '손재주' 스킬이 있다면)

소음 증가   -1 (개조횟수 4/5) // 개조 횟수 증가
반동 증가   -1 (개조횟수 3/5) // 개조 횟수 증가

연사력 강화 +1 (개조횟수 4/5)
연사력 강화 +1 (개조횟수 5/5)
~~~~

### 다양한 상태이상
**혼란**  
![상태이상__4_](/uploads/eba21ce21d561345d3d84ada7fb042fb/상태이상__4_.gif)  

**질식**  
![상태이상__1_](/uploads/ebd0778af9c0460c10115c45fdd18ed9/상태이상__1_.jpg)  

**출혈**  
![상태이상__2_](/uploads/9436c9ba89da5ef335f5d48244392811/상태이상__2_.jpg)  

**다운**  
![상태이상__3_](/uploads/af2a93fce7a0cbae1b2a6eb44379264c/상태이상__3_.jpg)  

- 플레이어는 상황에 따라 다양한 상태이상 효과를 받을 수 있음
- `다운` 상태이상 도중 `특수 좀비`에게 공격받으면 **게임 오버**

### 특이 사항 모드 (Special Note)
![특이사항__1_](/uploads/976af6106893585e4bbc7174cffe33da/특이사항__1_.jpg)  
- 캐릭터 선택 UI 우측 상단에서 Special Note 선택 시 진입 가능

![특이사항__3_](/uploads/f09d408fdf77f417c95a9528f1208909/특이사항__3_.jpg)  
- 해당 `특이사항`들을 플레이 시작전에 장착 하고 시작하는 것이 가능
  - 비슷한 개념) `리그 오브 레전드의 룬`, `워프레임의 모드`, `디아블로3의 전설 보석`
- 스팀 도전 과제 클리어시 그것에 해당하는 `특이사항`수집 가능
- 적용되는 효과들은 클릭해서 확인

**Capacity(수용량)**  
![특이사항](/uploads/dd74b9be422844965e29211acd7c0bba/특이사항.gif)  
- 각각의 `특이사항`들은 고유의 수용량 존재
  - 장착된 모든 `특이사항`들 수용량의 총합이 최대수용량을 초과할 수 없음
- `붉은색 특이사항`은 수용량을 '-'시켜 줌
  - 플레이어 최대채력의 -50%, 좀비 최대채력 +50%, 이속 증가 등
  - 플레이어에게 손해가 되는 효과

---

# 플레이 영상
### `BJ 쉐이드` 님의 플레이
[![](http://img.youtube.com/vi/xjI4HwdLJWE/0.jpg)](http://www.youtube.com/watch?v=xjI4HwdLJWE "")

### 2019/05/12 - 개발일지
[![](http://img.youtube.com/vi/GQ_DeidtZgU/0.jpg)](http://www.youtube.com/watch?v=GQ_DeidtZgU "")
